【公院亂局】公會斥加薪方案分化，擬明日罷工

早前醫管局計劃新入職支援職位薪酬上調，工會認為對舊有員工不公平，宣佈發起靜坐抗議。(資料圖片)

公立醫院支援職系員工流失率高企，醫管局急加薪冀吸引新人入行，建議新入職第三級員工起薪點提升9至21%，但加薪方案被工會強烈炮轟只加新員工起薪點，對僅加薪2.5%及按年資調整的現有員工不公平。醫管局傍晚宣佈支援職系無論新入職或舊有員工一律劃一加薪8%，估計每年額外開支為5億。工會表示新方案涉及約2.5萬員工，但目前仍要與會員商討是否接受有關方案。

醫管局行政總裁梁栢賢表示，有關方案將於月底向董事局申請，如工會接受有關方案，預計可於4月1日生效，涉及總開支約5億元。香港醫療人員總工會副主席馮權國認為今次新方案涉及人數約為2.5萬人受惠，但對方案接納與否需要與會員開會商討。

醫管局支援職系員工協會主席吳偉玲會前表示，工會要求全部支援職系員工不論新舊及職級劃一加薪12%。根據醫管局最新數字，截至昨日（5日）午夜前，全港所有公立醫院的內科病床全數爆滿，平均佔用率高達110%。其中明愛醫院情況最差，佔用率高達125%；其次是118%的聯合醫院；屯門醫院、伊利沙伯醫院均錄得116%。全港兒科病床佔用率亦達80%，但廣華醫院和仁濟醫院則持續爆滿，分別錄得102%及103%。

3月7日《動腦Q馬拉松》
一日玩11場 全日派22萬
12:30pm-10:30pm
Let's QQQQQQQQQQQ the money！

.

咁出年唔洗加

本身諗原本個方案出黎果個就簡直係on9啦
邊有可能我做左五六七年只係高過新入職既一千幾百

根本唔係錢咁簡單

支持罷工
真心嘅

錢根本只係可以當補償方案並唔係解決方案
你有冇見過工傷賠償當係解決原問題方案？立法保障工人先係解決方案
但永遠有班賤民話畀左錢重想點
華人賤種真係唔應該有人權

將創科局果幾百億放晒去醫管局請人+加人工留人先正路架嘛

提錢條友根本同當年碼頭罷工一樣
分化罷工班人

將全香港政府每部電腦既 windows lisence 退返晒，轉 linux

唔係爆床位幾多%就加幾多%架咩？

劃一8%你地仲賤過奴隸呀！